嚴詞轟華侵人權「無人可比」 新疆再教育營虐穆斯林 美斥如納粹德國

嚴詞轟華侵人權「無人可比」
新疆再教育營虐穆斯林 美斥如納粹德國

新疆和田一個囚禁少數民族穆斯林的再教育營，被指如德國納粹集中營。

【人權報告】美國國務院發表年度《人權國別報告》，中國續為關注重點。報告聚焦中共在新疆的「再教育營」，指摘北京任意拘押逾百萬名穆斯林，抹煞維族和哈薩克族人的民族和宗教身份。美國務院民主人權和勞工事務局高級官員科扎克（Michael Kozak）甚至把北京囚禁新疆少數民族的做法，形容為「自1930年代以來」所未見，把中共的做法與當年納粹德國的猶太人集中營相提並論。北京反駁指，美方人權狀況「劣迹斑斑，乏善可陳」。

美國國務院周三（13日）發佈2018年《人權國別報告》，點評全球近200個國家和地區過去一年的人權和勞工狀況。在中國部份，報告開宗明義指中國是極權國家，中共擁有至上權威；指中國全國人大去年通過修憲取消國家主席任期限制，為習近平永續權力鋪路；又指官方加強控制公眾對習的描繪，甚至在社交媒體上屏閉被網民拿來象徵習的「小熊維尼」。

今年報告聚焦新疆，指當局2017年通過法例，把「極端主義」無限擴大，導致據報有80萬至200萬名穆斯林被關押在「教育轉化中心」或集中營，接受官方洗腦。被囚者在營中備受虐待，甚至發生死亡個案。其中一些死亡事件發生在2018年之前，是在被關押者逃到其他國家後才披露。維族商人阿布都熱西提．塞列伊哈基姆去年在再教育營中死亡，自由亞洲電台曾引知情者稱，他遭鈍器重擊頭部死亡。

相關新聞：納粹集中營屠殺近600萬猶太人

迫害國內基督徒

國務卿蓬佩奧當日在記者會上以罕見嚴厲言辭抨擊中國人權狀況，指北京去年對新疆穆斯林的鎮壓，已達紀錄以來最高水平，形容中國在侵犯人權方面「無人可比」。美國駐聯合國經濟及社會理事會代表柯里（Kelley Currie）則在瑞士日內瓦表示，美國將考慮對新疆官員採取有針對性的措施，追究他們的行為。她又敦促全球穆斯林國家就有關問題加強向北京施壓。

報告直指中共對公民個人任意拘捕、失蹤、實施酷刑，甚至非法殺害；對記者、律師、作家、網民、異見人士、訪民及其家人作暴力攻擊和刑事指控；加強網絡審查和封鎖；干預和平集會的權利和結社自由；嚴格限制國內外非政府組織；嚴厲限制公民的旅行自由和宗教自由、加緊迫害國內基督徒；在西藏打壓言論、宗教、遷徙、結社和集會自由等。報告又提到中共打壓內地維權律師、維權人士和記者「被失蹤」，包括高智晟、「709案」律師王全璋、去年到訪新疆後失去消息的攝影師盧廣等。

北京反斥美監聽公民

中國國務院新聞辦在美國的人權報告出來後，昨發佈發表《2018年美國的人權紀錄》對美反擊，指美國政府縱容槍枝泛濫，全美去年有14,717人死於槍擊案；又指美國在指控他國監控網絡時，美國政府的「稜鏡」項目24小時運行，未經授權恣意對公民的電子郵件、臉譜網消息、Google聊天、Skype網絡通話等監聽，中國外交部發言人陸慷更指，美國要停止利用人權干涉中國內政，「我們奉勸美方好好反省自己國內的人權問題，先把自己的事情辦好」。此外，美國報告還提及北韓的「古拉格」集中營，但蓬佩奧對記者做簡短發言時，並未直接提及北韓。

法新社/自由亞洲電台

相關新聞：台嚴限罷工 勞資糾紛仲裁費時

下一則
下一則
納粹集中營屠殺近600萬猶太人

納粹集中營屠殺近600萬猶太人
台嚴限罷工 勞資糾紛仲裁費時

中東佬幾時同中國打聖戰

點解回教國家唔打9支那

呢D就係大中華膠成日打J既「漢化」啦

大中華膠真係SHORT SHORT地

睇番岩岩單槍擊案 明白點解條撚屌表揚中國

佢地係仰慕雜種自願去讀書
美帝你識乜鳩

可能打左 但封鎖哂消息